{
    "question": "Pengertian bilangan real dan contohnya ???\r\n\r\n-terima kasih-",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Bilangan real </strong>adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.\n</p><p>Contoh : log 3, \u03c0, \u221a2, dan lain-lain.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p>Diatas sudah dijelaskan, bahwa bilangan real adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.</p><p>Simak juga pengertian bilangan irasional dan bilangan rasional dibawah ini:</p><p><strong>Bilangan irasional</strong> adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan berbentuk akar dan bilangan desimal tidak berulang yang tidak terbatas. Bilangan irasional tidak dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat.\n</p><p>Contoh : \u221a2, \u03c0, e, dan lain-lain.\n</p><p><strong>Bilangan rasional</strong> atau bilangan pecahan adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan bulat, bilangan desimal terbatas, bilangan desimal berulang yang tidak terbatas, pecahan biasa, dan pecahan campuran. Bilangan rasional dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat yang berbentuk a/b dengan a dan b bilangan bulat, serta b tidak sama dengan nol.\n</p><p>Contoh : 8, 6,25. 2/5, dan lain-lain.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Pengertian : Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata dapat disimak di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/533188</li></ul><p>bilangan prima lebih lanjut dapat disimak di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/54323</li></ul><h3>========================</h3><h3>Detail jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Bilangan</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.1</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Pengertian Bilangan, Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata</p><br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>Jawab:bilangan gabungan antara rasional dan irasional</p><br><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-suku-pertama-4-dan-suku-ke-336-929",
            "question": "diketahui deret geometri dengan suku pertama =4 dan suku ke-3=36 jumlah lima suku pertama deret tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3:u1=36:4<br>r^2=9<br>r=3<br>sn=4(-243-1)/2<br>s5=4(242)/2<br>s5=484<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 = a = 4<br>U3 = a\u00d7r\u00b2 = 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00b2 = 36/a = 36 / 4= 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r =\u00a0\u221a9 = 3<br>Sn = a\u00a0\u00d7 (r\u00a0pangkat n - 1) / r -1<br>S5= 4\u00a0\u00d7 (3pankat 5 - 1)/3-1<br>= 4\u00a0\u00d7 (243 -1)/2<br>=2\u00d7242 = 484<br><br>insya Allah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-20-suku-pertama-pada-deret-aritmatika-berikut-ini-460",
            "question": "Tentukan jumlah 20 suku pertama pada deret aritmatika berikut ini.\r\na. 1+4+7+...\r\nb.40+37+34+...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a =1 b = 4-1=3<br>Sn = 20/2 (2(1)+(20-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (2 + 57)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 590<br><br>2. a = 40 \u00a0b = 37-40 = -3<br>Sn = 20/2 (2(40) + (20-1) -3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (80 + (- 57))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0230",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-sinus-105-sinus-15-adalah-743",
            "question": "Nilai dari sinus 105 - sinus 15 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sin 105 - sin 15 =\u00a0</span>[tex] \\frac{1 +  \\sqrt{3} }{2 \\sqrt{2} } -  \\frac{ \\sqrt{3}-1 }{2 \\sqrt{2} } =  \\frac{1}{2}  \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-bangun-ruang-dalam-bahasa-inggris-691",
            "question": "Nama-nama bangun ruang dalam bahasa inggris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas\u00a0: 5 SDIT / 7 SMPIT\u00a0<br>mapel : matematika<br>kategori : bangun ruang<br>kata kunci : bangun ruang , bahasa inggris<br><br>Pembahasan :<br><br>nama\" bangun ruang dengan menggunakan bahasa inggris<br><br>1) kubus = cube<br>2) balok = cuboid<br>3) limas = pyramid<br>4) prisma = prism<br>5) tabung = sylinder<br>6) bola = sphere<br>7) kerucut = cone<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-kuadrat-dari-akar-akar-persamaan-suku-banyak-x3-767",
            "question": "Tentukan jumlah kuadrat dari akar-akar persamaan suku banyak x\u00b3-2\u00d7\u00b2-23+k=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x1\u00a0+\u00a0x2 = 2<br>x1.x2 =\u00a0-23+k<br><br>x1\u00b2 + x2\u00b2 = (x1+x2) - 2.x1.x2<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2\u00a0- 2(-23+k)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2 - (-46+2k)<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 2\u00a0+ 46 - 2k<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = -2k +48<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-bilangan-1011121399-dari-deret-diatas-te-608",
            "question": "Diketahui deret bilangan 10+11+12+13+...+99. Dari deret diatas tentukan jumlah bilangan yg habis dibagi 2 tapi tidak habis dibagi 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang habis di bagi 2\n<br><span>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>98 = 10 + 2n-2\n\n<br>98 = 8 +2n\n\n<br>2n = 90\n\n<br>n = 45<br>\u00a0Yang habis dibagi 3\n\n<span><br>Un = a + (n-1)b</span>\n\n<br>99 = 12 + 3n-3\n\n9<br>9 = 9 + 3n\n<br>\n3n = 90\n<br>\nn = 30\n\n<br>yang habis dibagi 2 tetapi tdk habis di bagi 3\n\n<br>n = 45 \u2013 30\u00a0<span>= 15</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-diwajibkan-mengerjakan-10-dari-12-soal-yang-tersedi-364",
            "question": "Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?    a.7\r\nb.14\r\nc.21\r\nd.30\r\ne.42",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Seorang siswa diwajibkan mengerjakan 10 dari 12 soal yang tersedia, tp nomor 1-5 wajib dikerjakan. banyak pilihan yang dpt diambil ada?</h2><p>.</p><ul><li>Wajib mengerjakan 10 dari 12 soal</li><li>Nomor 1 s/d 5 WAJIB dikerjakan</li></ul><p>Berarti, ia hanya harus mengerjakan 5 soal lagi dari 7 soal yang tersisa</p><p>Rumus yang tepat untuk soal diatas ialah rumus kombinasi</p><p>= 7C5</p><p>[tex] =\\frac{7!}{5!(7-5)!} \u00a0 [/tex]</p><p>= [tex] \\frac{7.6.5!}{5!2!} \u00a0[/tex]</p><p>= 21</p><p>.</p><p><em><strong>Jadi banyak cara yg dapat dipilih ada 21 cara.</strong></em></p><p>______________</p><p>Pelajari soal lainnya</p><p>brainly.co.id/tugas/16613233</p><p>______________</p><p><strong>Mapel: Matematika</strong></p><p><strong>Kelas: 12</strong></p><p><strong>Materi: Peluang</strong></p><p><strong>Kata kunci: Kombinasi</strong></p><p><strong>Kode Soal: 2</strong></p><p><strong>Kode Kategorisasi: 12.2.8</strong></p><p>____________</p><p>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-lingkaran-yang-diameternya-56cm-tolong-di-jawab-801",
            "question": "Hitunglah luas lingkaran yang diameternya 56cm ?\r\ntolong di jawab ya.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bila d = 56 maka r nya adalah 28 \ndan luasnya \nTT r r = 22/7 * 28 *28\n= 22* 112 =     2664",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-deret-geometri-dibawah-ini-a-1-2-4-766",
            "question": "Tentukan nilai dari deret geometri dibawah ini :    a.) 1 + 2 + 4 + 8 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ( sampai 10 suku)\r\nb.) 54 + 18 + 6 + 2 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 (sampai 9 suku)\r\nc.) 81 + 27 + 9 + ... + 1/27 = ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\nd.) 5 - 15 + 45 - 135 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (sampai 8 suku)\r\ne.) 3 - 6 + 12 - 24 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 (sampai 10 suku)\r\nf.) 1 - 1 + 1 - 1 + 1 - 1 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(sampai 100 suku)\r\ng.) 1 + 1 + 3 + 2 + 9 + 4 + 27 + 8 +... (sampai 19 suku)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Un = ar^n-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1.\u00a02^10-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 512",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 1,2,4,8,16,32,64,128,256,512<br>b. 54,18,6,2,2/3,2/9,2/27,2/81,2/243<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selesaikan-integral-berikut-intgral-x-dx-602",
            "question": "Selesaikan integral berikut...!!!\r\nintgral \u221ax dx ... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "integral dari<br>\u221ax dx = x ^1/2 dx<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a01/3 x ^3/2\u00a0<br><br><br>NB : ^ = berarti pangkat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u221ax dx = \u00a0\u00a0</span>[tex] \\frac{2^{ \\frac{3}{2} } }{3} + C[/tex]<br><br>atau\u00a0<br><br>[tex] \\int\\limits^ \\pi _0 {sin x} \\, dx = 2[/tex] + C<br><br>Atau<br>[tex] \\int\\limits^a_b {sin x} \\, dx = - cos x + C [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}